導演親自飾演《復仇者4》出現「漫威首位同志角色」 1個單字出櫃

以下文章含有《復仇者聯盟4》無關緊要的劇透，斟酌觀賞—

漫威總裁凱文費吉（Kevin Feige）多次透露，接下來漫威電影宇宙將會有LGBT的超級英雄加入，如今《復仇者聯盟4：終局之戰》（Avengers: Endgame）終於出現首位同志角色，而且就是導演之一喬羅素（Joe Russo）親自演出，很多觀眾可能沒有注意到，他在不經意的情況下，以1個單字出櫃，他也證實這個角色就是同志：「我們支持你（妳）們！」

《復仇者聯盟4：終局之戰》其中一段，美國隊長與民眾組成互助會，讓無限之戰失去親友的人們藉由對話彼此鼓勵、療傷，導演之一喬羅素就是演出坐在美國隊長旁邊的男性角色。他說，過了5年終於有了約會，「他」在點心送上來之前哭了（"He" cried before the dessert was served），這裡的「他」使用「He」，無形中象徵著角色的約會對象是個男性，也就是個男同性戀。

導演之一喬羅素向外媒《Deadline》表示：「這一刻的演繹真的很重要，當我們拍了4部電影，我們想要一個同性戀角色放在作品當中，這對我們來說很重要。我們覺得由我們其中一人來演出，可以確保角色完整性是很重要的，也表達出這對我們電影創作者來說是如此地重要，這是一個完美的時間點，因為其中一個推動著漫威電影宇宙繼續前進的原因是對多元性的關注。」

對於選擇這樣不太明顯的方式呈現出櫃角色，導演之一喬羅素坦言：「我們希望在平凡無奇的情況下，能讓這個角色是同性戀的事實與故事結構結合，就像日常生活一樣。我們試圖詮釋每個人的日常生活，這是一部可以觸及到很多觀眾的全球性電影，這對很多人來說非常重要，每個人都有權利在大銀幕中看到自己，並在某處找到屬於自己的位置。」

導演之一喬羅素認為在電影中放入同志角色有其必要，因此《復仇者聯盟4：終局之戰》出現了首位同志角色，「實際上只是電影當中的其中一個元素，我認為這些元素將會在世界上（同性戀）受到挑戰的地方產生討論，作為一個大型系列電影的創作者，我們得說，我們支持你（妳）們！」

事實上，《雷神索爾3：諸神黃昏》當中「女武神瓦爾基麗」就被飾演該角色的黑人女星泰莎湯普森（Tessa Thompson）於推特透露是「雙性戀」，本來有一場戲有女性從她的臥房走出來，最後畫面遭到刪除，正片後來並未有太多著墨，漫威工作室至今從未公開這個角色的性向，如今《復仇者聯盟4：終局之戰》終於迎來首位出櫃同志角色。

依cut左佢都冇咩影響真係

Star lord同thor

遲d仲有上氣
為我地亞洲人出返啖氣

出乜櫃
根本冇人想知你係咪gay

Wong都已經唔錯啦

點解要特登俾人知有gay角色
有咩必要？拍緊斷背山咩屌你老母

導演都幾抵得諗
自己格食親身上陣

直接拍gay porn啦

見係Russo先唔屌咋

又左膠政治正確？
屌好撚煩而家啲戲，擺咁多政治訊息落去做乜柒
拍戲就拍啦

嗰段我以為係講緊同best fd食食下，個best fd變咗灰，乜都拉落lgbt到

我以為係大家都無咗屋企人做朋友
Feel唔到係基

黑人+女權+gay

睇果時覺得呢場戲拖住時間
雖然時間上唔似得平時電影限住90分鐘完
都唔使講咁多野
心諗我睇緊乜戲

點解有小組討論 咁靜態既場境

配角 太弱啦
貶低我地亞洲人